<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<classes>
	<BARBARIAN>
		<desc>Un feroz guerrero de origen primitivo que puede dejarse llevar por la furia en combate.</desc>
		<skills>Elige dos de entre Atletismo, Intimidación, Naturaleza, Percepción, Supervivencia y Trato con Animales.</skills>
	</BARBARIAN>
	<BARD>
		<desc>Un taumaturgo inspirador cuyo poder resuena con la música de la creación.</desc>
		<skills></skills>
	</BARD>
	<CLERIC>
		<desc>Un campeón religioso que empuña la magia divina en servicio de un poder superior.</desc>
		<skills></skills>
	</CLERIC>
	<DRUID>
		<desc>Un sacerdote de la Antigua Fe, que adopta formas animales y empuña los poderes de la naturaleza; la luz lunar, el crecimiento de las plantas, el fuego y el relámpago.</desc>
		<armor_com>Los druidas nunca llevan armaduras ni escudos hechos de metal</armor_com>
		<skills></skills>
	</DRUID>
	<FIGHTER>
		<desc>Un maestro del combate, experto en una gran variedad de armas y armaduras.</desc>
		<skills></skills>
	</FIGHTER>
	<MONK>
		<desc>Un maestro de las artes marciales, que recurre al poder de su cuerpo para alcanzar la perfección física y espiritual.</desc>
		<skills></skills>
	</MONK>
	<PALADIN>
		<desc>Un guerrero sagrado atado a un juramento.</desc>
		<skills></skills>
	</PALADIN>
	<RANGER>
		<desc>Un combatiente que recurre a la habilidad marcial y la magia de la naturaleza para enfrentarse a amenazas en los límites de la civilización.</desc>
		<skills></skills>
	</RANGER>
	<ROUGE>
		<desc>Un canalla que emplea el sigilo y los engaños para superar obstáculos y enemigos.</desc>
		<skills></skills>
	</ROUGE>
	<SORCERER>
		<desc>Un lanzador de conjuros que emplea una magia innata, fruto de un don o su linaje.</desc>
		<skills></skills>
	</SORCERER>
	<WARLOCK>
		<desc>Un lanzador de conjuros que obtiene su poder de un pacto con una entidad extraplanar.</desc>
		<skills></skills>
	</WARLOCK>
	<WIZARD>
		<desc>Un estudioso de la magia capaz de manipular las estructuras de la realidad.</desc>
		<skills></skills>
	</WIZARD>
</classes>



